[CottonDrive.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:CottonDrive.jpg "fig:CottonDrive.jpg")
**棉花路**（）是位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[灣仔區](../Page/灣仔區.md "wikilink")[銅鑼灣的一條單向東行的街道](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")。

## 途經街道

[Hong_Kong_Cotton_Path_Road_Sign.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hong_Kong_Cotton_Path_Road_Sign.JPG "fig:Hong_Kong_Cotton_Path_Road_Sign.JPG")
（由西至東）

  - [加路連山道](../Page/加路連山道.md "wikilink")
  - [東院道](../Page/東院道.md "wikilink")

## 著名建築物

[HK_Eastern_Hospital_Road_2_St_Paul_s_Hospital_timetable.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Eastern_Hospital_Road_2_St_Paul_s_Hospital_timetable.jpg "fig:HK_Eastern_Hospital_Road_2_St_Paul_s_Hospital_timetable.jpg")

棉花路上只有三座建築物，分別是[紀律部隊人員體育及康樂會](../Page/紀律部隊人員體育及康樂會.md "wikilink")、[聖保祿修院及](../Page/聖保祿修院.md "wikilink")[聖保祿醫院](../Page/聖保祿醫院.md "wikilink")。

## 交通

### 巴士路線

只有一條巴士路線以棉花路為總站，為九巴開設的[過海隧道巴士936線](../Page/過海隧道巴士936線.md "wikilink")，而離棉花路最近的巴士中途站，則為[東院道](../Page/東院道.md "wikilink")[聖光堂外的](../Page/聖光堂.md "wikilink")[城巴](../Page/城巴.md "wikilink")[5B線及](../Page/城巴5B線.md "wikilink")[新巴](../Page/新巴.md "wikilink")[8H線巴士站](../Page/新巴8H線.md "wikilink")。
如政府大球場有特別活動，棉花路末端會特别加開117R巴士線車前往[旺角](../Page/旺角.md "wikilink")，額滿即開。

### 小巴路線

沒有小巴路線直接途經棉花路。

## 參考資料

  - [街道搜查 銅鑼灣聖保祿
    百年前是棉花廠](http://hk.apple.nextmedia.com/supplement/special/art/20151026/19347488)

[Category:銅鑼灣街道](../Category/銅鑼灣街道.md "wikilink")